香港獨立運動 三條路線

要建立文化香港, 前題就只有一個方法, 就是, 離開香港的人, 效忠與歸屬感的對象還是香港, 就像猶太人去到不同的地方, 他還是猶太人. 如果沒有這個效忠與歸屬感, 三代之內, 就會被同化為移民目標的文化, 這意味著香港人數量的減少, 香港文化的衰弱.

同樣是古代民族, 哥德人, 旺爾達人就消失了. 而猶太人就能留下來. 那並不是因為國家的有無, 而是有沒有有意識的保留自己的身份形同, 就是國族主義與意識形態的建立. 所謂不同的道路, 他們不僅不是互斥的, 而且他們三者是有連動的關係.

那核心並不是道路, 而是每個道路都會對整體的心態有改變, 就像學校的科目, 有文科, 理科, 工科, 商科, 美術, 體育等. 他們對於同一群人的心智有不同的影響, 而不是只讀一科就能廢掉其他科目. 而他們互相也有幫助, 即, 任何促進國族主義的行為, 正正是加強在文化香港上的凝聚力.

而怎樣強化這種歸屬感與效忠, 他本身就需要配合不同的行為, 一種共同的感情和記憶, 甚至只是被同一群人不斷排斥. 也可以建立一種共同感, 而這種共同感的存廢, 才是存亡的核心. 生存需要的是執著. 而不是放下, 執著生存, 放下而死亡.

故並不是路線, 而是核心思想, 到底你相信你是甚麼人? 以及你對這世界的看法? 你有你的應許之地? 還是你早就打算放棄了當香港人, 變成另一種人? 還是你打從一開始就沒覺得自己是香港人? 在意識形態強化下, 不同的路線是同時並行, 互相交錯. 而覺得三者是互斥, 互相切割的, 那便是一種誤解.

沒有一群肯行動的人, 一個意識形態就會消失, 而怎樣令人肯行動? 那就需要一個懸念, 猶太人千年的懸念就是回到耶路撒冷. 如果你沒有這樣的懸念,. 精神也是無法獨存的.